% article example for classicthesis.sty
\documentclass[12pt,a4paper]{article} % KOMA-Script article scrartcl
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{classicthesis}
\usepackage[romanian]{babel}
\usepackage[left=3cm,right=3cm]{geometry}
%\usepackage{arsclassica} % nochapters
%\usepackage[sc]{mathpazo} % use mathpazo for math fonts
%\usepackage{tgpagella} % but use tgpagella as main font
%\usepackage{biblatex}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{url}
%\usepackage[indentafter]{titlesec}
\newcommand{\bx}{\mathbf{x}}
\newcommand{\by}{\mathbf{y}}
\newcommand{\bR}{\mathbb{R}}
\newtheorem{Def}{Definiţia}[section]
\newtheorem{Ex}{Exerciţiul}[section]
\numberwithin{equation}{section}
\numberwithin{figure}{section}
\DeclareMathOperator{\tg}{tg}
\DeclareMathOperator{\ctg}{ctg}
%\DeclareMathOperator{\ln}{ln}
%\DeclareMathSymbol{\bx}{\mathbf{x}}
%\addbibresource{biblio.bib}
\begin{document}
\title{Tema 3}
\author{}
\maketitle
\begin{enumerate}
	\item Arătaţi că funcţia
	      \begin{equation*}
		      f(x) = \left\{\begin{array}{cccc} \frac{x^2-x-2}{x-2} & \textrm{ pentru }  & x \neq 2 \\
			      3                          & \textrm { pentru } & x = 2\end{array}\right.
	      \end{equation*}
	      este continuă în $x = 2$.
	\item Fie
	      \begin{equation}
		      f(x) = \left\{\begin{array}{cccc} x^2+2 & \textrm{ pentru }  & x \leq  0 \\
			      x+c          & \textrm { pentru } & x > 0\end{array} \right.
	      \end{equation}
	      \begin{enumerate}
		      \item Efectuaţi graficul funcţiei pentru $c=1$. Este $f$ continuă?
		      \item Determinaţi valorile lui $c$ pentru care $f$ este continuă.
	      \end{enumerate}
	\item Calculaţi
	      \begin{enumerate}
		      \item \begin{equation*}
			            \lim_{x \to 0} \frac{e^{2x}-1}{e^x-1}
		            \end{equation*}
		      \item \begin{equation*}
			            \lim_{x \to 0} \frac{\sqrt{x^2+9}-3}{x^2}
		            \end{equation*}
		      \item \begin{equation*}
			            \lim_{x \to \infty}\frac{3}{2+e^{-x}}
		            \end{equation*}
		      \item \begin{equation*}
			            \lim_{x \to -\infty}\frac{e^x}{1+x}
		            \end{equation*}
	      \end{enumerate}
	\item Găsiţi soluţia ecuaţiei $\cos x = x$.
	\item Arătaţi că $f(x)=x^\frac{1}{3}$ nu este derivabilă în $x=0$.
	\item Determinaţi punctul în care tangenta la graficul funcţiei $f(x)=4-x^2$ este paralelă cu dreapta de ecuaţie $y=-2$. Cîte puncte au această proprietate?
	\item Considerăm funcţia lui von Bertalanffy $L(x)=L_\infty-(L_\infty-L_0)e^{-kx}$. Arătaţi că
	      \begin{equation*}
		      \frac{d}{dx}L(x)=k(L_\infty-L(x)).
	      \end{equation*}
	      Avem deci că $\frac{d}{dx}L(x) \propto k(L_\infty-L(x))$. Cum interpretaţi acest fapt?
\end{enumerate}
\end{document}
